一般屋村仔走的路...

出生屋村, 父母不是有錢人仕, 沒有受什麼教育, 也沒有良好家庭教育, 父母是低下階層人仕.....

你住的不好, 吃的也一般, 生活質素也不是好, 你父母也常常為錢銀之事嘈吵, 家吵屋閉...

但你是樂觀的, 相信將來的.....終於擊敗其他對手上到預科....但由於父母收入愈來愈少(呢個正苦造成的, 他們鼓勵剝削中下層小市民), 他們不想供你讀上去, 也想你快一d出來工作賺錢養家.....

但你是勤力的, 樂觀的, 上進的, 還是以自己能力考入了大學, 例如中大. 但父母不想再供你/理會你, 你只好申請loan和自己找pt來支付生活費.......

辛辛苦苦, 大學畢業, 出來工作, 但就業市場不好, 人工只有一萬. 父母要求你給家用5千元......作為孝子的你, 應承了, 你己經很節慳, 但你其他的支出己經把你收入吃光了......

你期望靠升職和進修來加人工, 增加收入, 但公司沒有職位可以給你升, 而公司生意也不好, 就業市場也大太好. 差不多到30了, 你的儲蓄只有數萬元, 人工也只是一般, 你還是和父母一起住, 結婚, 供樓, 生仔, 是遙遠的夢…你女友不斷催促, 女仔的青春有限的, 她等不得, 也不想去等一個沒有結果的將來, 最後結果當然是分手收場…

之後你父母開始退休, 但同時他們年老多病, 在32的那一年, 你為父親支付了十多遇的醫藥費, 你的儲蓄全沒有了…

你依然死心不息, 樂觀的, 積極的, 你相信男人老了還可以找個年青的, 貌美的老婆, 之後憑住你不斷的努力和堅持, 在40那年, 你人工有3萬多一點, 事業開始有成, 儲蓄開始多起來. 但就在那一年, 發生以中國為震央的金融地震. 公司生意大受影響, 而你雖然很努力, 表現很出現, 但對不起, 你年資長, 人工高, 好好炒. 就在中年的你, 給人炒掉…

…

屋村仔的人生, 由一開始己經像揹上了一個沉重的擔子, 往往屋村仔的命運是坎坷的, 究竟是屋村仔自己的問題, 是他父母貧窮的問題, 還是社會的問題呢?

父母要求你給家用5千元

你縱容佢係你自己咎由自取

幫老豆比醫藥費最on9

根本人生搞到咁失敗

除左首抽差之外
個人思想方法毫無邏輯先係最重要原因

可惜香港嘅邏輯教育居然擺落中文科

出去租樓 要自己洗衫做家務
相對下當父母工人比較平d

畀唔係問題
畀人工嘅一半就係問題

我都唔明點解班50 60後係港英黃金年代長大
可以一d儲蓄都無

屋邨

其實就算唔俾家用

每個月都唔剩得多

讀U 4年loan 16萬8千4都有排還

公屋妹
唔認同

有d野真係命嚟
唯有頂硬上
等個向上流既機會

女仔跟男仔唔同吧

咁村屋仔條路又點走？

普通樣咪又係咁
你估真係當西係八達通

窮既full grant...邊洗還loan

窮撚入大學唔諗錢途？

已經

最慘係岩岩好無grant果堆，通常係最窮
3人家庭年收入廿幾萬已經無grant

因為full grant果班一係拎開老綜乜鳩都唔洗錢，一係屋企出糧出現金，又食又拎。otherwise好難full grant。

又loop

少數係用村
你一定唔係住公屋

講真 老豆老母病就早死早著啦 仲有間公屋留比你

千錯萬錯都係社會嘅錯

未能認同

十年前可能係
而家住公屋=隱形富豪

YES